兩老離世，請問係咪都會收番層公屋？

小弟不才，想問下巴打
如果兩老都離開左咁係咪唔會轉到名俾自己仔女架？

要經過審查合資格先可以轉名

你諗住對兩老做啲咩

打去1823問啦

好不安，報定警

唔係可以傳一次咩 ?

為左間公屋去到咁盡

可能要轉去細單位

好多連登仔唔知，以為直接轉名
之前好多笑人買樓既post,話要去享受生活
儲錢買樓，不了

本身無加你名？

如果租約有你名，係可以申請繼承做戶主。冇嘅話就唔洗諗，一定係收房

單人收入萬2先有資格

好似唔係跟上公屋既資產審查 係富户既資產審查，即係六萬入息同一百萬資產。所以真係可以享受生活

都唔係跟公屋申請嘅入息限額

正解 上面9吹果d唔識就google啦

利申 父母公屋撚
雖然地方係鳩左d 最細的單位仲係係上水
但都叫有瓦遮頭丫

唔係，應該係三倍
單人入息三萬六

返工返港島就知乜事

利伸:住粉嶺

月入20k唔上唔落 根本唔會買到樓

有朋友爸媽走晒, 間公屋轉做佢名, 等左年幾先派細單位俾佢

如果兩老走左
有兄弟既話
間屋會點分?

有兄弟個d 咪慘，唔知轉比邊個好啦

孝感動天

即便合繼承資格，但都會大屋換細屋
不如盡早綠表居屋啦

兩老如果去到香港人平均年齡先走
到時我都成六十歲

仲會睇埋你係咪寬敞戶 上網打寬敞戶 搵下自己間屋個呎數同居住人數個比率 如果超過左 就會逼你搬去細單位 所以好多人為左唔被踢走 會夾硬生兩個細路出黎 用佢地黎保持個居住人數 保住間大屋

住係租置屋邨都好D, 可以申請買左個單位等房署做唔到野

lm學野

聽上面的人講 有無落名都有機會留到

咁
有落你名
同無落你名

個分別係咪

如果你已經過60歲，係免查既

無落名你根本唔係住戶，連調遷都無你份

冇落名係留唔住
個名根本唔係公屋名下

求下你唔好咁做

如果父母當年買左個公屋單位
但無補地價

係咪唔駛煩呢個問題了?

：阿媽我獨立啦

跟住兩老比你趕左出去

唔需要煩,當係資產你自己承繼

兩老走果陣你都可能五六十歲啦
到時抱著間爛鬼公屋享受乜生活？
好似廢老咁拎生果金一星期飲一餐茶？
定上大陸三線城市娶隻大陸雞落嚟

要落名先有得繼承？
我都唔知有無落自己名
幾歲已經開始係到住，未成年都可以落名？
另外如果其中一老離世，應該仲可以繼續住？

正正經經買層樓咪好囉

買左既公屋轉名易唔易d?

租戶睇租約咪知有無你名囉

緊係可以落,每兩年填果份入息審查要俾番房署。

懷孕幾個月已經可以拎醫生紙去落

聽講房屋署好撚懶的
你唔係攪事正常唔會趕你走
照住就得
當然有你名啦要

邊個話比你聽冇落名會留到
冇落名話知你死呀
最多比你住幾個月遷置屋
之後就拜拜

有名，要做入息審查，唔爆咪可以轉俾你，就算住大左，屋企死人果日起一年內都唔會要你搬，基本上房署都會主動聯絡你叫你轉戶主

利申：物管撚

如果個仔仲後生既
咁張來可能結婚生仔
都係住係呢度
到時搬左去細單位又伸請番大單位???

以個人的理解一般公屋比屋主同18歲以下子女住，18歲以上的叫暫住

所以咁多人一夠18就排公屋或抽居屋

如果想留住間屋，可以用照顧父母為由申請「天倫樂優先配屋計劃」，

再抽定配返同一間做就唔記得

但都要過資產審查，而且如果兩老有綜緩就會一同取消，水電煤都唔會有長者優惠

真心覺得兩老做得最岩既決定係落哂一家四口名

其實落名有咩所謂
有幾多落幾多啦又唔會收貴租

計人頭

冇左世襲制啦

唔落4個人名 點拎3-4人單位呀

無世襲
轉名比仔女姐

樓主你搵幾多,有幾多資產?
如果係窮撚唔使驚啦,繼續住

笑死

四人加埋人工過高會交雙倍租

享受生活係講緊唔洗供樓，d錢想點洗都得阿

呢個post同2018居屋個post一樣
好多on9仔同小朋友

即係你五六十歲前痴著父母住？
咁你唔會結婚生仔？
定想同伴侶一齊迫係間公屋等廿幾年？

點會無世襲
無跨代世襲咋
我老豆個間可以入我名但我入唔到呀嬤個間
除非叫老豆寫衰仔紙

其實房署真係會咁快做嘢趕走咩
我爺死咗幾年，水費單一樣用佢名

依啲就人各有志啦
搵得幾多咪用唔同方法囉

咁如果我同另一半申請緊公屋 但係申請人不幸過世 我係咪要重頭排過

私樓都買唔起既廢柴

人生頭五六十年荒廢咗，又唔會結婚生仔
到五六十歲先有間已經五六十年嘅公屋去叫[享受人生]
我寧願做樓奴，又或者plan下去移民
幾十年夠做好多野，仲望老豆老母間爛鬼公屋

視己能而立啦
搵得少啫

當遺産？即係遺屬寫邊個就畀邊個？

樓豬下個post
120kg嘅肉 要點處理

緊係啦 你以為公屋可以世襲？

社會風氣變相鼓勵咁做?

轉名者
佢趕人走其實冇咩意思
趕一戶人走比一戶人上樓
就算係趕佢訓街實際佢買唔到樓都係要排公屋
上樓既戶係冇多到,房屋署自己搵野黎攪
有好多出世到而家都住個到既純正香港出生香港人
趕走佢比蝗入住

係

其實公屋同世襲制冇分別

公屋同私樓但再無Cash買第二間一樣世襲制既姐

難聽d講，有兄弟姐妹既話
可能70歲都未有自己既屋企

有分別
仔女冇戶籍出左去住就冇得世襲

咁唔係打j話自己享受生活
咩一樣捱緊，仲要係無得番身果隻
以繼承公屋入息係三倍計，如果你單人公屋係五六十歲搵到三四萬還好
但如果係五六十歲先搵得萬幾二萬，你根本就係一隻新嘅公屋廢老
我寧願搵多少少，同另一半供蚊型樓做樓奴，起碼我有個入息，到五六十歲真係可以享受生活

你都傻傻地，依家講緊公屋第二代，邊個話收入一定低過供屋果班。當大家收入一樣，公屋仔將你供樓d錢儲起，到50歲，你有500萬資產，公屋仔有500萬現金+公屋，咁邊個正d阿？

見到當大家收入一樣已經唔洗睇
你頭五六十年揀咗同父母屈係間公屋
連成家立室都無資格，因為無乜女人肯接受到咁廢嘅人，要結咗婚同老爺奶奶一齊屈公屋，最起碼都要肯兩人一齊供樓，但你已經做唔到
而你到五十六十歲嘅收入係唔可以過四萬，一年已搵四十八萬，後生果陣仲一定無咁多，你真係可以儲到五百萬現金？
仲未計公屋幾多痴線佬，啲人幾低水平

收一收皮可以嗎？

只要你唔係戶主
你最後死都冇用
戶主加仔女/老婆

我有個表哥同佢阿嬤住，間公屋佢阿嬤名。D親戚成日叫佢加番個名落去，佢就懶懶閒。結果有日佢想 plan 結婚，唸住間公屋當做新居，想去加名。但佢阿嬤有急事就咁走左，而家間屋比人收番，要住劏房。

係 到時以擠逼戶呢個名義 申請番相對比率既屋

細單位起碼四個人先搬到大單位

係寫衰仔紙都唔比

間屋會升值，但係你一日唔賣間屋，一日d錢都只係紙上資産。再姐，公屋仔d錢唔可以投資升值？

公屋仔相等於政府每個月幫你交租，係其他條件相同下，點解仲有人會覺得公屋仔會窮d 除非佢俾人捉收入/資産超標

現實咪就係唔係相同條件
大部份人教育同收入低d
睇升大學公屋同私樓比率都睇得出
咁就一世

仲未計為左排公屋自扁人工仲要排耐
無左十年或以上人生

假設入息一樣已經大錯特錯啦
公屋個入息上限
單人入息三萬幾，同一百萬資產

佢都未計居住個質素
如果你同另一半屈係父母公屋到住，即使另一半肯，都住得好辛苦
生埋小朋友就更加地獄
你去供樓，起碼你同你父母都真係住大咗

不過住大左依句就算數啦
依家納米樓都有家庭買

邊有咁快走
隨時仲有兄弟姐妹有份

總好過迫公屋啦
如果你有兄弟姊妹仲尷尬
屋企人嘈架都算，連扑野大聲啲都成屋聽到

有能力既邊個唔想自己買樓成家立室？

無奈大把後生仔都係搵得1萬幾千到2萬
呢個人工點去買樓？

你有父幹既/住緊居屋既，你緊牙斬斬笑9人啦

無能力咪認命
最肉酸係住係父母間公屋仲話自己可以享受人生

利伸:公屋仔，如果同事飯局我聽到有人咁講真係會想打柒佢，自取其辱

巴打你講到月入三萬咁易既，香港人均入息中位數係萬六咋 而且三萬係繼承果陣既要求。入左去之後要五萬先趕你走

計人頭嫁

私樓有壓測

我就係想反駁公屋仔入息同供樓果班一樣嘅假設
最理想咪又係五六十歲三萬幾去繼承公屋，仲好大機會無添
五萬就無可能去到啦
到你五六十歲，唔俾人炒已經偷笑，點樣再上五萬

原來連登咁多公屋撚

咁點解你會得出公屋二代會比其他人入息低d依個結論

個題目係繼承公屋呀
我假設你繼承公屋年齡係五十歲，你收入最高係三萬六(公屋申請入息三倍)
有能力供樓結婚果班到五十歲點會得依個數？

因為私樓平均學歷同收入高過公屋
同埋買私樓要過壓測窮極有限係有實力買家
當然要每個case睇，依講計平均
總有d公屋仔高收入私樓仔

一代係阿，但係講緊二代喎，係私樓成長既細路叻d？私樓優生學？

同埋原本係討論住公屋可唔可以享受人生喎，你講到入息差咁多已經唔係apple to apple既比較喇

私樓二代學生咪就係平均收入同學歷高D

如果上到大學或者出到社會，無理由仲問依個問題
上一代嘅學識同收入係好大程度影響到下一代嘅成長
世界係咁殘酷
同埋繼承公屋同住公屋係兩回事
住公屋拖埋父母個人收入可以更高
繼承公屋係講父母過咗身，收入有更嚴謹嘅上限
不過兩樣都好，除非你唔諗著結婚，如果唔係好難唔諗搬出去住

有冇數據睇下？

自己google
新聞耐唔耐都報下
私樓入大學率高好多

如果係三大，差距一定更大

兩老死前生定個細路入公屋住客戶藉咪得
到時因為你嘅物業唔係細路嘅物業
間公屋同私樓同時擁有

算啦唔好再講啦
好傷害人架

依啲嘢收埋自己講咪算啦
係要擺上檯畀人笑

你/你仔女出面有私樓唔洗諗
1.加唔到名
2.仔女要再接受資產入息審查

我寫衰仔紙
我個仔18歲就可以以照顧老人家為由入戶籍
18歲可以有乜錢？
入到先畀佢，最多咪交貴租

有物業=公屋富戶=收回單位

我個仔無入我私樓名點解佢會有物業

咁你又話畀佢

咁已經唔關佢係住公屋供緊私樓事，係佢能力問題。五十歲人工得三萬六果班人本身已經買唔到私樓，有公屋既話仲可以每個月俾千幾蚊租，其他錢拎去洗。冇公屋既話佢俾租都俾左三分一喇，邊個辛苦邊個享受？

畀錢
到我年紀大嘅時候立遺囑畀哂佢，佢事先轉名畀佢嘅仔女咪不斷世襲囉

老老豆豆 有公屋 租也好買也好.... 生活只係純粹穩定左 只算你月入十萬 都係談唔上享受人生
公屋點都係公屋 係居住環境同住戶資素既問題 唔好將享受人生睇得太輕

利申 公屋撚

咁你將來仔女都唔可以買私樓
唔可以有任何物業/太多資產
子孫一直窮
是但一代炒左就玩完

你岩，但係係咪應該相同條件下比較？三萬六以上根本唔洗諗都一定要交返公屋出嚟，三萬六下有公屋定冇公屋享受d？

買嘅時候入住我名先咪得囉
到時邊畀邊個唔會走寶咪畀邊個，大把方法啦

3萬6有父母買斷供既樓享受d

而且，唔講海外，擺上支那港府都耐鳩你唔何啦
再唔係網路貨值，真係大把方法走灰色地帶

拎黎做倉都唔益街坊

轉名唔係咁簡單。

不過你個諗法都唔岩，個仔揾到咪公屋除個仔個名，佢自己出去買樓，老豆老母仲可以住係公屋度。

識玩咪簡單，入去房署慢慢問佢地都會答你
畀份嘢你圈埋畀你重點係邊暗示你自己執生搵方法

入你名你死左之後咪變富戶
又立即除名隊個仔做新戶主？
之後果代如果生唔切孫你搵邊個hold物業
Btw仲未計少左人會調細單位，想永遠留本來個單位太難

咁一定喇

講就難
你叫房署做嘢
慢撚過幅射衰減

嫌煩咪畀間屋出去囉
取捨黎啫

睇你同乜人比囉
你咪頂盡贏咗父母都租樓果班，同其他父母住公屋嘅打成平手
但又輸哂俾居屋同私樓果班，因為佢地可以無條件世襲
又輸咗俾有能力供樓果班

贏咗小部分人都話自己享受人生
咁同非洲饑民比，香港執紙皮個阿婆都享受緊人生啦
唔係話父母住公屋有錯，但用到享受人生個term真係好肉酸

正常人有能力都應該交
係香港人學埋d大陸人貪公屋做倉都唔還

都係果句，係咪享受係同自己相同條件既人比。你咁樣比係冇意思。全香港人同李嘉誠個仔比既都係非洲饑民喇

同條件咪
屋企人畀>自己買>公屋>租屋